Entre peinture et musique; il n'existe donc pas de parité véritable: L'une trouve dans la nature sa matière: les couleurs sont données avant d'être utilisées; et le vocabulaire atteste leur caractère dérivé jusque dans la désignation des plus subtiles nuances: bleu-nuit, bleu-paon ou bleu-pétrole; vert d'eau, vert-jade; jaune-paille, jaune citron; rouge-cerise, etc. Autrement dit, il n'existe de couleurs en peinture que parce qu'il y a déjà des êtres et des objets colorés, et c'est seulment par abstraction que les couleurs peuvent être décollées de ces substats naturels et traitées comme les termes d'un système séparé.



Between painting and music, there is no real parity: One finds its material in nature: colors are given before being used; and their vocabulary testify to their derived nature in the designation of more subtle shades: dark blue, peacock blue or blue-petroleum; water green, jade-green; straw-yellow, lemon yellow; cherry-red, etc. In other words, there only exists color because there are already colored objects and things, and it is only by abstraction that colors can be detached from these natural substrates and treated as the terms of a separated system.